人大左就有意無意收埋哂d cert呀成績表獎狀呢d

完全唔想
係自己視綫範圍以內
完全唔想
係自己可以觸及到
既距離之內
grad左都有十年
落樓下譚仔
幫我落單個個
都揾得多過
我做十年clerk
諗返自己
成世人
最開心
係冇諗過要得到d咩個陣
上到f3 4發奮
個個鄧我高興
終於識諗
終於識為自己前途着想
唔再係以前個個
一題數做半粒鐘
一個學期遲到廿幾日
成本書畫滿公仔
考試前先睇d字
都只係為左
應酬老豆老母
個種人
但根本係另一場惡夢開始
中間個d可以skip哂
總之就係
有一日良心發現
覺得自己咁樣落去唔得
就學人勤力
又真係俾我讀到
雖則係d高材生眼中
我既所謂讀到
只係基本
但呢樣唔係重點
重點係心態
係差唔多個陣
開始諗
付出d咩
就一定會點點點
開始諗咩等價交換
開始接受左社會個套
或者正確d講
係社會一日到黑
疲勞轟炸你
要你相信
但實際上
又唔係咁運作個套
講真
如果我一直
都係啤落去
活係自己世界
覺得一切都係必然
理所當然
甚至唔會諗
咩叫必然
咩叫做理所當然
唔知咩黎
完全冇咁既感悟
可能仲活得開心d
或者冇咁唔開心
因為好老實講
人大左
就知有d野
真係理所當然
係咁就係咁
唔係你講d咩
做d咩
去邊度
就可以左右到d咩
話唔係必然個d人
只不過
係話你唔配擁有
同時鞏固
自己得到某d野
既必然性
人地呃自己又好
自己借人地把口呃自己
實情養住自己僅餘既幻想又好
去到一個地步
可能因緣際會
可能諗通左
可能現實太真實
可能係個天鄧我慘
唔忍心我一路呃住自己
一路俾暗示我
唔係唔想相信d咩
係相信左
一黎證實唔到
二黎就算係真
又可以點
一件事要發生
相唔相信d咩
始終要發生
好似係
時間始終要過
時間始終會過
現實如此
心淡到一個地步
完全唔想同個世界
有任何轇轕
唔想理
乜都唔想知
屌好撚煩
咪撚搞到我就得
人地講d咩
鬧又好
咩都好
以前會委屈
而家直情聽唔入耳
淨係想快d講完
快d收聲
由我自己死
又好
咩都好
根本好多野都係on9
講出黎
都唔保證d咩
芸芸眾生
已經唔想諗d咩
好似已經冇d咩
係關自己事咁
心諗
我都係人
點解黎到世上
一定要跟某一套
咁辛苦
講真
我唔係個種
天真到
以為做人真係開開心心
唔好理人講咩
笑罵由人
自己做到
自己想做既事
就得
個種人
根本咩都係比較
咩都係競爭
試過反駁
試過說服自己
總之一切否認
人生就係同人比較
呢個事實
既說話
我都同自己講過
個種心虛
未講已經尷尬左
好似食藥
食到醇左
開始有抗藥性
但你知道又點
跟人地個套
亦唔係話
你想跟就做到
唔會天真到
以為努力就可以點
亦已經過左
無可奈何到
呃自己好好
個個階段

重讀啦屌你，讀咗咁多年書都唔識寫文分段。

係咪唔識用標點符號
處景值得同情
但可唔可以都方便下睇既人？

屌你老母又人大左